施永青: 無論是否受到北京壓力，都會在《逃犯條例》上企硬

回歸以來，香港爭拗不斷，歸根結柢都是權力問題，是誰說了才算的問題。中國政府認為，既然香港的主權已回歸中國，當然應該由中國來主導香港的發展。所謂一國兩制，只屬主權回歸後，中國自己內部的安排，與外國無涉，絕非主權回歸的條件。有沒有一國兩制，香港亦得回歸。這種精神在中英聯合聲明中是展現得很清楚的，哪些部分是兩國各自的聲明，哪些部分才是聯合聲明，條理分明。

只是西方不甘心把香港的主權交回中國，所以不斷透過他們在香港的代理人，以維護港人利益為名，企圖維持他們在香港的話語權，以令香港朝著對他們有利，可以為他們所用的途徑發展。

然而對西方有利的不一定對香港人有利。西方鼓勵香港人去爭取民主，目的並非要香港有民主。英國統治了香港155年，若有心給香港民主，機會多的是；賴中共反對，也只影響最後的48年，那前面的107年怎解釋呢？他們突然這麼熱心香港的民主，是想挑撥香港與中央的矛盾，讓香港成為中國的包袱。所以香港的反對派一向只講民主理念，不理會民主可如何在香港落實。他們寧願民主無法寸進，也不肯先實行極關鍵的「一人一票選特首」。他們為了將來的鬥爭仍可以出師有名，不惜出賣了港人的民主進步機會。他們堅持「寧為玉碎，不作瓦全」，但這並非所有人的選擇。在現實世界，政治都是講妥協的，反對派無權強行代香港人選擇。

今次《逃犯條例》的爭拗，歸根結柢亦是在爭取誰說了算的問題。政府只是想把提案拿上立法會，議員尚有機會討論修改；但反對派卻連把條例提上立法議程也不許，一定要政府按他們的標準把提案修訂好才拿上立法會。否則，他們在法案委員會就會全力阻撓，要法案委員會的主席也選不出來。若果任由他們用非常的手段，配合議會外的群眾運動，就可以左右政府拿去立法會的提案，那政府以後還怎樣運作？

他們在反對《逃犯條例》的時候，並非針對條例的具體內容(條例大部分都依足聯合國的範本)，而是訴諸情緒，拿中共過往的錯失做依據，指中共不可信，及今次逃犯條例分明是中共在背後扯綫，所以港人一定要團結起來，不容這個條例通過。

這樣的理據如果可以成立的話，那這將成為一條「百搭」理據，拿來反對政府做甚麼都可以，特區政府從此將成為跛腳鴨。香港的將來要看誰能號召更多的人上街，或在辯論會上誰能勝出；若是這樣不講法理與程序，香港今後一定大亂。

其實，中共的缺失，短期裡不會有太大的改變；但中共卻仍會繼續在中國執政，並在香港行使他的權力，香港人如果不打算革命，就得面對這個現實。以中共的品性，他是不可能容忍反對派可以成為香港的太上皇的，難道特區政府以後做甚麼都得先爭取反對派首肯？

此之所以，我預期特區政府，無論是否受到北京壓力，都會在《逃犯條例》上企硬。我不是說在條例修改方面企硬；而是說，政府一定要全力維護政府在立法會的提案權！

施永青幾時先肯收皮

香港人如果不打算革命，就得面對這個現實

反了反了

講咁多廢話
講返聖誕卡啦

以呢套理論，凡事泛民反對的，政府一定要做，否則泛民主派就變左太上王。